---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:31
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 4. Moderato (3)

朱武开着车在楼下等了半天也不见自己老板下来，看着窗外正百无聊赖。

本来今天他是要去跟朋友吃饭的，他们家老头子非让他带他一段，要去医院办个事情。说好了五分钟下来的，结果已经十分钟了。打电话也不接，不知道人跑到哪里去了。

朱武看了看表，以及又要过来问他什么时候把车开走的保安，无奈地吐了口气。

时针继续移动。

朱武终于等不下去了，干脆把车开到了车库里，上去找他家老头子。

到了底楼问询台，就问有没有见过这么一个倔老头跑进去的。医生们都表示没见过，还很怀疑地问他找这个人干什么。朱武眼睛一转，顺口就答道：“老年痴呆，脾气古怪，怕他走丢了。”

问来问去也问不出名堂，忽然就在大堂里看到了一个熟悉的身影。

“赭先生！赭先生还记得我吗？”

赭杉军循声望去，看到是他，心想不就是上次给苍送内裤的小子么。本来他也心情很差，现在更是不想与他多说，冲他笑了笑，就打算走。

朱武哪会那么容易让他走，自来熟地跑上去拦住了他。

“赭先生，真巧啊！你也是来看人么？”

赭杉军不想多说，“嗯”了一声。

“我想我们家老头子也是来看人的，就是不知道人跑哪里去了，说了让我在楼下等，人却不见了。”

弃天帝也来了？

赭杉军心里咯噔一下，想要返身回去，可是想到苍那么难受的样子，却又无法面对。

<br/>

罢了，反正一步莲华在他身边，而且弃天帝既然救了苍，应该也不会有意再害他。

<br/>

“那么你没有遇到我老爹咯？”

朱武问道。

“我没有遇到弃先生，可能正好错开。”

“哦……那方便告诉我他要去看的人，是哪个病房么？我要找他呢！”

赭杉军看了他一眼，还是回答：“既然弃先生让你在楼下等，我看你还是稍微等一等吧。我也有事，就此告辞。”

朱武无奈地耸了耸肩，没想到自己人缘那么差。

<br/>

赭杉军走后，朱武跑到服务台边，问道：“请问苍先生住哪个病房啊？”

“什么病区的呀？光名字怎么能查到呢？”

朱武想了想：“最贵的是什么病区啊？应该有很多记者来采访过的吧……”

“哦！那个病人，那个是重症监护的，而且是涉案的。你是他什么人啊？”

“我？我是他家里人，亲戚。很亲的，他配偶就是我长辈，前两天听说他病了，刚从海外回来，没他联系方式啊！”

“哦……那我给病房打个电话，你等一等。”

<br/>

<br/>

水流打着漩涡冲进了管道里。苍小心翼翼地将重心移到一边的拐杖上，用另一只手关了水龙头。 

他抬起头对着镜子里苍白的自己，忽然觉得有些陌生。 

头发蓬乱，没有修面，衣襟敞开着，最上面的扣子也没有扣好。 

怎么成了这番落魄的样子？

顺着想了下去，就想起了之前与赭杉军的争执。 

他垂下眼睑，顿感乏力，伸手去摸索靠在洗手台边的拐杖。 

哐啷—— 

左手的拐杖掉到了地上。 

<br/>

苍一时不知如何是好。他尝试着俯下身，可身体似乎就要失去平衡。他连忙抓住洗手台，才没有跌倒。 

<br/>

苍苦笑着看着倒在那里的拐杖。 

<br/>

死里逃生却还是逃不出死亡的阴影，所有的道路似乎都需要重新去认知。过去的计划和打算，已经跟不上变化的步伐，即使是走路弯腰这样的小事，也似乎有了重新学习掌握的必要。 

好像还需要花些时间才能重新学会自己照顾自己。 

可是留给他的时间也许已经不多了。 

正打算勉强着走出去，按铃找护士来帮忙的时候，洗手间的门忽然被敲响了。 

<br/>

“请问……啊呀？门没锁？？” 

朱武就这样出现在了病房的独立洗手间里。 

苍回头看这这个突然出现的人。 

朱武倒是很大方地一把挽上苍的手臂。 

“我家老头子说很快下来的，结果半天没下来。刚在楼梯下看到赭先生忧心忡忡地走过，我猜他是来找你了，就自说自话找来了。” 

苍推开了朱武的手：“令尊大人不在这里……” 



“我知道。”朱武这手一时不知到该往哪里放，于是干脆像哥们儿一样把手放在了苍的肩膀上扶着他。手上感觉不到抵抗，于是就坦荡地揽着他。 



“我上来的时候，看到他跟你朋友在楼梯间说话呢。你朋友看上去不轻松啊……哈哈哈……不过任何人跟他说话都会觉得很煎熬吧……” 



苍低头看着地上，不接话，指了指地面对他说：“你能帮我把地上的拐杖拿起来么？” 



朱武本来想就这样把他送回病床，顺手就把东西递了过去。 



“谢谢……” 

苍接了拐杖，自己一瘸一瘸地往病床挪。低垂着眼睛，仿佛若有所思。 



朱武跟在后面，看他吃力。快到病床边的时候，苍转个身坐到了病床上，甩了甩腿，想把鞋子脱下来。 



万有青年朱武顿时觉得有自己发光发热的地方了。 

“我来吧！” 

说着，他就高高兴兴地走过去蹲下身子，抓住苍的脚踝，轻轻地把他的鞋子脱下来。 

<br/>

<br/>

苍原本沉浸在自己的思索中，忽然被人捉住了脚踝，吓了一跳。等到回过神来，不禁有些脸红，紧张地说着“不用不用”，可自己却无法把腿收回去，只能让朱武帮助他把腿抬到床上。 



朱武顺势坐在了苍的床边，笑眯眯地看着他。 



“看样子，你有难言之隐啊！” 

“嗯？” 

“说来听听，看看我能不能帮到你啊！” 


说着，朱武就自来熟地把自己安顿在一个更舒服的角度，然后拿起苍床头的苹果，很“慷慨”地抛给苍一个。 


苍错愕之余连忙接住，定睛一看，朱武已经啃着苹果，一脸理所应当地看着苍。 



苍哭笑不得，只是将苹果握在双手间，徐徐转动。 



“我可能想借用你的车……” 

<br/>

病房的门忽然开了，一步莲华垂着眼睛走在前面，后面是依旧气宇轩昂的弃天帝。 

<br/>

弃天帝刚进门就看到朱武一脸茫然地转过头来。 

<br/>

“朱武？” 

“哎？” 

朱武正听得兴起，一时间嘴里还塞着满满的苹果，愉快地咀嚼着。 

他那种轻松愉快的态度，以及和苍之间或许大有文章的距离，让有些人心生不快。 

<br/>

弃天帝站到门里，一步莲华走到近前。脸色似乎都不太好。 

<br/>

<br/>

弃天帝狠狠地看了朱武一眼，道：“到车里去。” 

朱武听了，立刻抽回手，举在身侧。仿佛向他爹说明：我没有碰你的东西哦？ 

“唉？我是来找你的嘛。” 

“滚！” 

朱武哼了一声，对另外两位在场人士露出了一个人畜无害的笑容，挥手致意。临走前，还对苍热情地说：“我有你的号码！我们回头联系噢！” 

弃天帝气得眉毛一跳一跳，直到听到关门的声音才终于忍住。 

<br/>

一步莲华并不为其所动，和弃天帝家公子的这段插曲相比，他正在考虑的事情要严肃重要的多。朱武走后，他下了决心一般闭上了眼睛，又很快睁开，大步走到苍的床边。 

<br/>

“苍，有件事情，我想跟你谈谈。” 

<br/>

弃天帝看了这边一眼，倒难得地没有插话，安静地坐到旁边的椅子上。 

<br/>

苍看着这两个人回来后奇异的气氛，加上之前朱武的所见，他心里隐约有些眉目了。 

<br/>

一步莲华说得很慢，但是语气里却并不迟疑，他只是在寻找合适的节奏。 

<br/>

“苍……” 

“嗯。” 

“我想跟你谈谈关于……” 

“我会配合治疗。”

<br/>

也许是太默契，也可能是有意要快一步莲华一着，苍平静地截住了他的谈话。 

<br/>

一步莲华想了想，看向弃天帝。 

后者则目不转睛毫不避讳地看着苍的脸，微微眯起眼睛，露出了饶有兴致的表情。 

<br/>

“既然这样，”一步莲华转过头来看着苍：“那只要是有利于身体康复的事情，你都能够遵照安排么？” 

<br/>

苍看了看他，目光越过一步莲华的肩膀，与弃天帝对视，然后又把目光收了回来。 

<br/>

“如果你也认为这是最好的安排。” 

<br/>

谈到这里，大家都有些尴尬。 

<br/>

弃天帝哼了一声，走到床边，向苍道别。 

<br/>

“今天我还有事，让他们陪陪你吧。过两天，再来说些具体的事情。” 

弃天帝拿起自己的外套搭在手臂上，居高临下地俯视着苍的头顶。 

<br/>

苍没有道别，甚至都没有抬头。 

<br/>

本来打算离开的弃天帝忽然觉得少了什么，顿住了脚步，转身走到苍的床边，俯下身子，贴近苍。 

<br/>

一步莲华站在后面，轻轻地咳了一声。 

<br/>

苍面无表情地看着那张离自己近在咫尺的脸。 

“不跟我说再见么？” 

“既然你那么希望我向你道别……” 

弃天帝听了，忽然觉得不太舒服。 

“我暂且委托别人代为照顾你。” 

弃天帝无视苍那句话里复杂的含义，自说自话地把自己变成了苍的第一顺位“照顾人”。 

<br/>

苍后退了一下，以避开他过于迫近的鼻尖。 

“您多虑了。” 

<br/>

弃天帝看着他，忽然哈哈大笑着直起了身子。 

“有趣。真是有着无限的乐趣。” 

<br/>

苍皱了皱眉。 

<br/>

一步莲华干脆按了电铃叫护士进来。 

<br/>

弃天帝明白他们两个都快要到达各自忍受的极限，而且护士小姐也已经推着小推车进来了，于是，他哼着曲子扬长而去。 

看苍今天的反应，一切都会如计划的那样发展。 



弃天帝上了车，朱武却不开车，趴在方向盘上看他。 



“看什么看？开车啊！” 

“干嘛那么凶啊！” 

朱武不满地哼哼。 

“我还没有问你，你刚才上去干嘛了呢！” 

“没干嘛啊……人老了难免感情方面不讨巧嘛，我帮你活动活动说不定能帮到你呢？” 

弃天帝一皱眉头，抬手拍了一下朱武的头。 

“哇！我在开车耶！” 

“你不开我自己也会开。” 

“顽固的老头子！” 

“满嘴黄毛的臭小子！” 

“喂！有本事别让我给你开车啊！” 

“切！” 

“！？你干什么啊！别开车门啊！” 

朱武赶紧减速，可是还没等车变到靠边的车道，弃天帝居然真的跳下去了。 

<br/>

朱武也不管身后的一片喇叭声，猛踩刹车，向后视镜里看去。

弃天帝居然裹着自己的黑色风衣，潇洒地穿过横满了急刹车的小汽车的道路，一个翻身跃过了绿化隔离栏，消失不见了。 

<br/>

这老头子是不是真的到了更年期了？ 

朱武是真的有点沮丧和生气了。 

<br/>

“喂！前面的车子开不开啊！” 

切！

朱武重新起步，往前开了一段，靠了边。拿起手机，发了条消息：你要我帮的忙，很乐意为你效劳。 朱武。
